% !TEX root = menschen-halten.tex
\section{Aufzucht von Nachwuchs}
\label{society-breeding}

Wie jedes Lebewesen hat auch der Mensch ein Faible für die Zeugung von Nachwuchs. Sobald Sie einen männlichen und einen weiblichen Menschen unter den richtigen Umständen (dazu später mehr) zusammenbringen, besteht das Risiko\footnote{Sie müssen es nicht nur als Risiko betrachten. Das Wunder des Lebens kann auch ein Neuanfang sein und aus Perspektive eines Beobachters ist es sehr spannend, wie ein kleiner, unbeholfener Fleischklops zu einem vollständigen Menschen heranwächst.}, dass die beiden sich paaren und unter günstigen Bedingungen Nachwuchs entsteht. Da der Umfang des Buchs beschränkt ist, gehen wir vor allem auf die entscheidenden Aspekte ein, wie gesunder Nachwuchs entsteht und wie Sie ihn als verantwortungsvoller Halter fördern.

\subsection*{Einflüsse auf gesunden Nachwuchs}

Damit Ihr Mensch später einen gesunden menschlichen Nachwuchs erhält, gibt es ein paar wichtige Einflussfaktoren zu beachten. 

\subsubsection*{Muttermilch ist essenziell}

Während die Industrie für Fertigprodukte ihre Umsätze bis zu einem Maximum steigern will und zu fragwürdigen Methoden greift, um Weibchen auszureden, dass Stillen natürlich, artgerecht und gesund ist, wollen wir jedes Weibchen ermuntern, die Scheuklappen aufzusetzen und sich an ihren Körper zu halten, der dafür geschaffen ist, ein kleines Kind großzuziehen. Wesentlich für die spätere Entwicklung ist die Muttermilch, die der perfekte Nährstofflieferant für den kleinen Menschen ist. Die Nährstoffe werden direkt von der Mutter zum Kind übertragen, weshalb es wichtig ist, dass auch die Mutter bestens versorgt ist. Das erreicht sie mit einer artgerechten Ernährung (Details dazu finden Sie in Kapitel \ref{food-intro}) in der richtigen Umwelt (Kapitel \ref{environment-intro}). Nach der Schwangerschaft sollte das Weibchen Ihren Körper deshalb einer Kontrolle unterwerfen, ob alle nötigen Nährstoffe noch vorhanden sind oder ob bei Bedarf einzelne Nährstoffe extra zugeführt werden sollten\footnote{Bekannt ist, dass eine Geburt enorme Mengen Jod benötigt. Eine exogene Zufuhr, beispielsweise mit Nahrungsergänzungsmitteln, kann notwendig sein.}. Die natürliche Stillzeit beträgt um die zwei Jahre, die Ihr Mensch nach Möglichkeit einhalten sollte, um eine optimale Entwicklung zu gewährleisten. Eine zu kurze Stillzeit erhöht das Risiko, dass der kleine Mensch sich weniger gut entwickelt als sein Pendant mit langer Stillzeit. 
Des Weiteren liefert Muttermilch Antikörper und lebende Immunzellen der Mutter, welche das Immunsystem des Kindes wesentlich prägen und später vor Infektionen schützt. Das hat Auswirkungen auf die spätere \href{https://de.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A4valenz}{Prävalenz}, Allergien zu entwickeln, anfälliger für Infektionen zu sein und im besten Fall lange zu leben.

\subsubsection*{Touch it, baby}

Da der Mensch noch keine Roboter erfunden hat, die sich um das Wickeln, Stillen oder Schleppen des Kindes kümmert, ist er selbst verantwortlich und das ist auch gut so. Denn durch Berührung des Kindes (durch einen Menschen) wird die Gehirnentwicklung positiv beeinflusst. Nur wenn das Kind nach der Geburt oft und viel berührt wird, kann es sich normal ohne Auffälligkeiten entwickeln. Das macht sich insbesondere bei Frühchen bemerkbar, welche vor dem Ablauf der üblichen achtunddreißig Wochen geboren wurden. Werden sie nicht berührt, entwickeln sie später tendenziell eher Verhaltensauffälligkeiten wie Aggression oder Hyperaktivität. Lassen Sie Ihren Menschen deshalb häufig sein Kind in die Wange zwicken, weil diese so weich ist oder es durch die Gegend tragen und allen seinen Freunden stolz\footnote{Wir haben noch nicht herausgefunden, warum die vollständig automatisierten Prozesse der Kindeszeugung einen Menschen derart erfüllt. Eventuell besteht ein Zusammenhang seiner Emotion mit dem Erfolg der Aufzucht.} präsentieren. Aus erzieherischer Sicht das Kind weinen zu lassen, da die Vorstellung vorherrscht, dass das Kind dadurch \guillemetright abgehärtet\guillemetleft wird oder es ihm hilft, ist sowohl problematisch wie auch schädigend. Urvertrauen entwickelt sich besser, wenn Eltern für das Kind da sind. Falls Ihr Mensch weitere Verhaltensweisen ablegen sollte, dann sind es physische oder psychische Gewalt gegenüber Kindern. Sie sind ein sicherer Weg, dass das ausgewachsene Menschenkind im späteren Lebensverlauf einen Psychotherapteuten benötigt. Falls Sie deshalb Ihren Menschen handgreiflich gegenüber Kindern sehen, unterbinden Sie das Verhalten sofort. 

\subsubsection*{Eine Frage der Epigenetik}

Das Verhalten eines Menschen, das dieser an den Tag legt, hat Einfluss auf seinen Bauplan, die Gene. Die Genexpression wird durch Verhalten, Denken, Umwelt, Belastung, Stress, Krankheit und Erfahrung beeinflusst und, Sie können es ahnen, an seine Nachkommen weitergegeben. Egal, was Ihr Mensch den lieben langen Tag über macht, ob er sich wohlfühlt, gesund und ausgelastet ist oder ob er im Gegenzug gelangweilt, genervt oder in Selbstmordgedanken vertieft ist -- alles wird bei der Zeugung Einfluss auf seine Nachkommen haben. Deshalb geben Sie Ihrem Menschen bereits die Mittel und Wege an die Hand, damit sein Nachkomme die besten Voraussetzungen besitzt, um die eigene Entwicklung voranzutreiben und nicht in der Gosse zu enden. Nur ein aufrichtiges Leben, sinnerfüllt und voller positiver Einflüsse, wird seinem Nachkommen dazu verhelfen, sich auch einmal so zu entwickeln und die besten Chancen zu haben.


